有文化界人士質疑警方用行政手段拖延社團登記 阻止成為選民

有文化界人士不滿警務處社團註冊處對社團登記作不合理的資格審查，又質疑警方利用行政手段拖延社團登記，違反12個工作天審批的服務承諾。

有劇團申請者表示，去年2月底嘗試作社團申請，但至5月才收到第一封回信稱資料未齊，最終要至7月初才成功獲發社團證明書，整個程序長達5個月，影響團體申請成為功能組別選民。

作家鄧小樺表示，社團註冊將影響團體申請銀行戶口及政府資助，影響團體的發展。她又說，近年警方對社團註冊作嚴格審查，例如茶藝東主登記茶藝協會，會被要求提交相關證書，但許多藝術範疇或興趣，根本沒有證書。她質疑警務處強加門檻予申請者，是否有能力去審查相關資格。

文化同行謝建民補說，有申請人被指申請表上的簽名不符或住址證明上的格式與填寫時不符，批評警方利用行政程序令申請人覺得煩擾，繼而放棄申請。

學者沈旭暉說，結社自由不應有任何限制，擔心情況是否象徵香港步入威權，亦影響選舉權及被選舉權。

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

推

Push

法官點睇？
法官：有冇民主自由唔關我事 總之犯法討要坐監

功能組別撚:未試過又點知呢

咁黑警咪可以間接決定功能組別邊個有得投？

一直係軍政府

功能組別撚表示你係熱狗係分化

點解功能組別撚唔推呢個post呀？

必然的

個成立日期最重要
拿拿聲寄去申請咗先

p

只要俾錢註冊做公司，一樣可以登記功能組別！

📌如何申領體育界資格？
1. 開設 無限公司 (年費 $250)
2. 申請 YMCA香港中華基督教青年會之公司會員 (1年會費 $1000)
3. 登記 體育界選民

學者沈旭暉說，結社自由不應有任何限制，擔心情況是否象徵香港步入威權，亦影響選舉權及被選舉權。

香港法律夠話被捕後可以叫律師,警察通例夠話警棍唔可以打頭啦

我想搞依家先開始搞係咪搞唔切?

盡快搞
入咗表先

有唔明好多渠道問：

［得番二十日］歐諾軒： 功能界別登記現況欠佳 犯小失誤好唔抵

重點功能界別的whatapps Hotline

General whatapps Hotline : 65391922
體演文出whatapps Hotline : 66700860
進出口界whatapps Hotline : 68461562
飲食界whatapps Hotline : 9180 3949 / 66812202
批發及零售whatapps Hotline : 65391922

General FB Page: 功能組別和你解
進出口界FB Page: 進出口界600+
----
即Check:
功能組別指定協會
登記為功能組別選民資格
按 開啟Messenger就用到。
指定協會大整合：入會資格、價錢、介紹人、申請表。搵岩協會，即時加入。內附選民登記/更改表。
:fire:多你一票 多好多:fire:
上年光復區議會 今年光復埋功能組別 為下年選委選舉做準備
#手動傳 #只傳同路人
-----
中小企商界可以入嘅特首選委界別，佔159席，足以變天！

開公司 (萬能界)
- 帶身份證去灣仔税局搞，俾$250，30分鐘搞掂 @businessfrontier
- 輕量級 > 體育界 $2000/ 紡織界 $61/ 出版界 $1140 (撳個掣就得)
- 重量級 > 商界 $3900/ 工業界 $2970/ 零售界 $1180/ 僱主聯合會 $4800
- 集中首選 > 進出口界 $240+1320 (1年以上BR+商業地址）

進出口界 (集中首選)(1年以上BR+商業地址）

體育界 (撳個掣就得)

紡織及製衣界 (史上最平)

商界 (第一)

工業界 (第一）

30個行業合資格：

批發及零售界

香港僱主聯合會

出版界 (有一定價值）

相關TG谷：

🐦支援團隊
Telegram:
「各界別資格總覽」:
－－－－
🎥【Youtube 頻道】
📣【Telegram】
🐦【Twitter】

全部都要滿一年先有資格登記?

唔知
不如你用上面hotline問？